<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<record>
	<_id>DIAL</_id>
	<key>entertain the patrons</key>
	<val>zabawiæ goœci</val>
</record>
<record>
	<_id>DIAL</_id>
	<key>handy high-kick</key>
	<val>wys-kok</val>
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>BOOK^bk_Balladeers_Fakebook</key>
	<val>Œpiewnik</val>
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>BOOK^bk_Battle_Molag_Beran</key>
	<val>Bitwa o Molag Beran</val>
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>BOOK^bk_Im_My_Own_Grandpa</key>
	<val>Jestem Swoim W³asnym Dziadkiem</val>
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>G^Greeting 7^171343168140283456</key>
	<val>Witam. Jestem Dulnea Ralaal, gospoda "Osiem Talerzy" w mieœcie Balmora to moja w³asnoœæ. Mamy tu ³ó¿ka i trochê towarów na sprzeda¿. Jeœli nie znasz miasta, mogê ci równie¿ powiedzieæ, gdzie znajdziesz inne us³ugi lub jakieœ konkretne miejsce. Jeœli interesuje ciê konkretna osoba, byæ mo¿e równie¿ bêdê ci w stanie pomóc. A mo¿e chcesz zabawiæ goœci?</val>
	<!-- Hyperlinks: [Balmora -> Balmora] [Beds -> ³ó¿ka] [Services -> us³ugi] [patron -> opiekun] [someone in particular -> konkretna osoba] [specific place -> konkretne miejsce]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^101727389318912388</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wywo³a³y jedynie pojedyncze uœmiechy. To nie dowcipy by³y problemem, lecz sposób, w jaki je opowiedziano.] Niez³y materia³. Ale twoja ekspresja i artykulacja wymagaj¹ dopracowania. Nie zaszkodzi³by te¿ bardziej odpowiedni wygl¹d - za³ó¿ jak¹œ œmieszn¹ czapkê czy coœ w tym stylu. Popracuj nad tym, a mo¿e pewnego dnia...</val>
	<!-- Hyperlinks: [need -> potrzeba] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1032827187340117252</key>
	<val>[Wyrzucasz trzy ma³e jaja kwama w powietrze. Te spadaj¹ na pod³ogê, rozbijaj¹ siê, opryskuj¹c ciebie i twoj¹ publicznoœæ.] Œwietnie. WyjdŸ. Wynoœ siê!</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1063179532054918088</key>
	<val>[Opowiadasz kilka œmiesznych dowcipów. Publicznoœæ wybuchnê³a œmiechem. Bardzo mocno. Kochaj¹ ciê i spêdzaj¹ z tob¹ mi³o czas.] Wiesz, to by³o naprawdê dobre. By³am na wszystkich wystêpach, ale twój bije pozosta³e na g³owê. Wróæ kiedy tylko bêdziesz móg³.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^107909651054829751</key>
	<val>[Zaczynasz z zapa³em œpiewaæ i energicznie brzd¹kaæ na lutni. Publicznoœæ ze znu¿eniem czeka a¿ skoñczysz.] No, posiadasz jako tak¹ osobowoœæ, twoja koordynacja te¿ nie jest z³a... no i oczywiœcie masz lutniê! Ale wiesz, je¿eli chcesz poruszyæ swoj¹ publicznoœæ, musisz koniecznie podszkoliæ siê w dziedzinie retoryki. Koniecznie.</val>
	<!-- Hyperlinks: [personality -> osobowoœæ] [speechcraft -> retoryka]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1131897832766514529</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Polubili ciê. Niestety nie uda³o ci siê ich porwaæ.] Dziêki. Koloviañski he³m stanowi³ mi³y dodatek. Raczej nie zaczniesz zarabiaæ tym na ¿ycie. Ale nie masz siê te¿ czego wstydziæ.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^11445115712813015891</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Dowcipy chyba siê spodoba³y. Niemniej publicznoœæ zachowywa³a siê raczej cicho.] Dziêki. Poboba³ mi siê twój materia³. Niestety, raczej nie uda³o ci siê podbiæ ich serc. Ale widzia³am ju¿ znacznie gorsze wystêpy.</val>
	<!-- Hyperlinks: [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^115022767965027379</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Grzecznie ciê wys³uchali. Z uprzejmoœci nawet siê uœmiechali.] To dobra publicznoœæ - spragniona rozrywki. Twój wystêp nie nale¿a³ do wybitnych. Ale z drugiej strony, nikt te¿ nie usn¹³.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^11807302391330523266</key>
	<val>[¯onglujesz trzema ma³ymi jajami kwama w standarowym stylu, wykonujesz pó³prysznic, podkreœlasz to z³apaniem jaja kwama na karku i przerzuceniem go przez g³owê. Publicznoœæ ogl¹da twoje popisy z zaciekawieniem, uœmiechaj¹ siê, a gdy koñczysz, ¿yczliwie klaszcz¹.] Ca³kiem dobre. Masz swój styl, %PCName. Tylko nie spocznij na laurach.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1181824825252718857</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] Polubili ciê. Ja ciê polubi³am. Twój materia³ jest solidny, a ta czapka uzupe³nia ca³okszta³t. Wracaj do nas jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1207155483160618040</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1234929163286965786</key>
	<val>["Bitwa o Molag Beran" to pieœñ, któr¹ zna i kocha ka¿dy Dunmer, jest tak¿e ona bardzo popularna wœród lokalnej publicznoœci. Wszyscy w karczmie do³¹czaj¹ siê do œpiewania, a po wszystkim klaszcz¹ przez dobrych kilka minut.] No, %PCName, dobrze znasz swoj¹ publicznoœæ. Je ci ona po prostu z r¹k.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Dunmer -> Dunmerowie] [Favor -> przys³uga] [Hands -> D³onie] [know you -> znam ciê]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^12408288321380620784</key>
	<val>[Zaczynasz dzielnie œpiewaæ i energicznie brzd¹kaæ na lutni. Publicznoœæ marszczy brwi i zaczyna ogl¹daæ swoje paznokcie, czekaj¹c, a¿ to wszystko siê skoñczy.] Och, na Viveka. Mo¿e i masz jako tak¹ osobowoœæ, niez³¹ koordynacjê, no i twój g³os jest... no... wystarczaj¹co g³oœny. No i posiadasz lutniê. To dobry pocz¹tek. Niezbyt obiecuj¹cy, ale przy odpowiednim treningu mo¿e byæ tylko lepiej. Gorzej ju¿ raczej nie bêdzie...</val>
	<!-- Hyperlinks: [personality -> osobowoœæ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1266026761191553980</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^129561989941518928</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1321085701847113134</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Spodoba³a siê im czapka i opowiadane dowcipy. Niestety nie uda³o ci siê ich zachwyciæ.] Dziêki. Koloviañski he³m i dowcipy zosta³y ciep³o przyjête. Ale jeœli chcesz wejœæ na wy¿szy poziom, to popracuj jeszcze nad swoj¹ charyzm¹ i stylem mówienia.</val>
	<!-- Hyperlinks: [need -> potrzeba] [personality -> osobowoœæ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1328026454262811</key>
	<val>[Tañczysz w kó³ko i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ jest zak³opotana i zawiedziona.] Phi. Niby masz jakiœ talent do skakania i tañczenia. Ale nie masz pojêcia, co to jest wys-kok! Rada: za³atw sobie dobr¹ koœcian¹ tarczê. No i æwicz, æwicz i jeszcze raz æwicz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^13594311532263712349</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^136345840762922444</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Có¿, dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze siê zobaczymy.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^138618794974726170</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Spodoba³a siê im czapka i opowiadane dowcipy. Niestety nie uda³o ci siê ich zachwyciæ.] Dziêki. Koloviañski he³m i dowcipy zosta³y ciep³o przyjête. Ale jeœli chcesz wejœæ na wy¿szy poziom, to popracuj jeszcze nad swoj¹ charyzm¹ i stylem mówienia.</val>
	<!-- Hyperlinks: [need -> potrzeba] [personality -> osobowoœæ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1425628252588110630</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoich bêbnach. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] To by³o naprawdê dobre, publice podoba siê twoja gra na trzech bêbnach. Je¿eli trochê potrenujesz, to jestem przekonana, ¿e uda ci siê zagraæ na CZTERECH bêbnach.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1455095081326716763</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Przynajmniej wys³uchali ciê uwa¿nie - ale siê nie œmiali.] Wydaje mi siê, ¿e pojmujesz podstawow¹ ideê dowcipów. A przy odrobinie szczêœcia i samozaparcia mo¿e kiedyœ nauczysz siê je opowiadaæ. Ale bior¹c pod uwagê wszystkie okolicznoœci uwa¿am, ¿e jeszcze nie nale¿y ci siê g³ówny czas sceniczny.</val>
	<!-- Hyperlinks: [luck -> szczêœcie]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1458367862617821748</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^14998225263018830681</key>
	<val>[Wybijasz nierówny rytm na bêbnie. Publicznoœæ zwraca na ciebie uwagê... przez krótki czas, a potem po prostu zaczyna ciê ignorowaæ.] To z ca³¹ pewnoœci¹ by³a gra na bêbnie. Ale je¿eli chcesz DOBRZE graæ na tym bêbnie, popracuj nad szybkoœci¹ i zwinnoœci¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [agility -> zwinnoœæ] [need -> potrzeba] [speed -> szybkoœæ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^15316323160521832</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Dowcipy chyba siê spodoba³y. Niemniej publicznoœæ zachowywa³a siê raczej cicho.] Dziêki. Poboba³ mi siê twój materia³. Niestety, raczej nie uda³o ci siê podbiæ ich serc. Ale widzia³am ju¿ znacznie gorsze wystêpy.</val>
	<!-- Hyperlinks: [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1544032305530221951</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Czasem nawet siê uœmiechnêli.] Dziêki. Nie by³o tak Ÿle. Ale musisz siê bardziej postaraæ, jeœli chcesz zacz¹æ zarabiaæ tym na ¿ycie.</val>
	<!-- Hyperlinks: [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1553619510264646263</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1554016121877615062</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1567519167287542869</key>
	<val>[Wybijasz nierówny rytm na drewnianym blacie. Publicznoœæ okazuje niewielkie zainteresowanie.] Chyba jesteœ tu od niedawna... ale w Morrowind, kiedy ktoœ mówi, ¿e bêdzie gra³ na bêbnie, logicznym jest, ¿e musi ten bêben POSIADAÆ... a nie waliæ w to, co akurat ma pod rêk¹. Tak wiêc lepiej st¹d odejdŸ. I przestañ denerwowaæ mnie i moich klientów.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Morrowind -> Morrowind] [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1583725712585523580</key>
	<val>[¯onglujesz czterema du¿ymi jajami kwama w standarowym stylu. Publicznoœæ ogl¹da to uwa¿nie, a gdy koñczysz, klaszcze ¿yczliwie.] Ca³kiem dobre. Masz styl, %PCName. Trzymaj siê.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1625460272937223601</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^16404204972995513334</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wywo³a³y jedynie pojedyncze uœmiechy. To nie dowcipy by³y problemem, lecz sposób, w jaki je opowiedziano.] Niez³y materia³. Ale twoja ekspresja i artykulacja wymagaj¹ dopracowania. Nie zaszkodzi³by te¿ bardziej odpowiedni wygl¹d - za³ó¿ jak¹œ œmieszn¹ czapkê czy coœ w tym stylu. Popracuj nad tym, a mo¿e pewnego dnia...</val>
	<!-- Hyperlinks: [need -> potrzeba] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^16448160652674010743</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê - ale raczej nie bawili siê zbyt dobrze.] Dziêki bogom, ¿e to ju¿ koniec. Có¿, mo¿e i nie umiesz opowiadaæ dowcipów, ale przynajmniej masz szczêœcie. To sympatyczni ludzie. Raczej nie bêd¹ ¿ywili urazy.</val>
	<!-- Hyperlinks: [luck -> szczêœcie]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^16558136612798111512</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoim bêbnie. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] Hmm... masz talent. A publika chyba nawet ciê lubi. Nie przestawaj æwiczyæ, a czeka ciê wielka s³awa.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1678722693361021942</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Widzowie œmiali siê w odpowienich momentach. Chyba spodoba³ siê im wystêp.] To by³o ca³kiem niez³e. Podoba mi siê twój styl. OdwiedŸ nas ponownie.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1681510427186464925</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1742028471376230763</key>
	<val>[¯onglujesz czterema du¿ymi jajami kwama, co chwilê wykonuj¹c asychroniczny prysznic i asychroniczn¹ fontannê, nastêpnie przechodzisz do silnej kaskady i do prostego pó³prysznica. Publicznoœæ ogl¹da to z wytrzeszczonymi oczami, a gdy koñczysz, klaszczy entuzjastycznie.] Bardzo dobrze. Naprawdê bardzo dobrze.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^17469218073252624850</key>
	<val>[Zaczynasz œpiewaæ jak¹œ popularn¹ piosenkê przy akomaniamencie lutni. Publicznoœæ grzecznie tego s³ucha, ale z ma³ym zainteresowaniem.] No, masz urok œpiewaka, sprawne palce, no i ca³kiem przyjemny g³os. Ale raczej nie uda ci siê z tego wy¿yæ. Je¿eli jednak trochê potrenujesz, twój g³os i wymowa powinny siê poprawiæ. A, no i poszukaj sobie nowych tekstów piosenek w œpiewnikach.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1757031150860127453</key>
	<val>[Wyrzucasz cztery du¿e jaja kwama w powietrze. Te spadaj¹ na pod³ogê, rozbijaj¹ siê, opryskuj¹c ciebie i twoj¹ publicznoœæ.] Œwietnie. WyjdŸ. Natychmiast.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^175772494841949654</key>
	<val>[Wybijasz wpadaj¹cy w ucho rytm na bêbnie. Publicznoœæ uprzejmie tego s³ucha, ale praktycznie bez zainteresowania.] NieŸle. Nie by³o doskonale, ale i nie tragicznie. Dziêki za przybycie. Przyjmij te¿ dobr¹ radê: æwicz, æwicz i jeszcze raz æwicz.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^17902219191266331310</key>
	<val>Nie masz piêciu ceramicznych mis. Wiêc nie dasz rady ¿onglowaæ piêcioma ceramicznymi misami. Nad¹¿asz?</val>
	<!-- Hyperlinks: [ceramic bowl -> ceramiczna misa]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1791331242867613066</key>
	<val>[Zaczynasz œpiewaæ sentymentaln¹ piosenkê, wspomagaj¹c siê delikatn¹ gr¹ na lutni. Publicznoœæ naprawdê wygl¹da na zadowolon¹ - a nawet poruszon¹ - bo po chwili zaczyna ¿yczliwie klaskaæ.] No, to by³o bardzo dobre. Masz przyjemny g³os i ca³kiem dobrze grasz na lutni. Je¿eli nie przestaniesz nad tym pracowaæ, bêdzie tylko lepiej. A, no i poszukaj sobie nowych tekstów piosenek w œpiewnikach.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur] [work -> praca]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1799211312599318454</key>
	<val>[Wybijasz delikatny rytm na swoich bêbnach. Uda³o ci siê pozyskaæ uwagê publicznoœci, której podoba siê to, co s³yszy.] Naprawdê dobrze siê bawi³am. Wielu artystów mog³oby siê od ciebie uczyæ. Pos³uchaj dobrej rady: dodaj do swego wystêpu trzeci bêben. Jestem pewna, ¿e sobie poradzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1808831245515929630</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoich bêbnach. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] To by³o naprawdê dobre, publice podoba siê twoja gra na trzech bêbnach. Je¿eli trochê potrenujesz, to jestem przekonana, ¿e uda ci siê zagraæ na CZTERECH bêbnach.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^182552010915147854</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^184134058262841778</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1844919198229081</key>
	<val>[Wyrzucasz piêæ ceramicznych mis w powietrze. Te spadaj¹ na pod³ogê, rozbijaj¹c siê i obsypuj¹c ciebie i twoj¹ publicznoœæ ostrymi od³amkami.] Œwietnie. WyjdŸ. Natychmiast.</val>
	<!-- Hyperlinks: [ceramic bowl -> ceramiczna misa] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^186798241117901519</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^18699160772295526577</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^1888229690437213915</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^19434247292066715030</key>
	<val>[Wybijasz wpadaj¹cy w ucho rytm na bêbnie. Publicznoœæ uprzejmie tego s³ucha, ale praktycznie bez zainteresowania.] NieŸle. Nie by³o doskonale, ale i nie tragicznie. Dziêki za przybycie. Przyjmij te¿ dobr¹ radê: æwicz, æwicz i jeszcze raz æwicz.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^20063163422783823982</key>
	<val>[Zaczynasz œpiewaæ sentymentaln¹ piosenkê, wspomagaj¹c siê delikatn¹ gr¹ na lutni. Publicznoœæ naprawdê wygl¹da na zadowolon¹ - a nawet poruszon¹ - bo po chwili zaczyna ¿yczliwie klaskaæ.] No, to by³o bardzo dobre. Masz przyjemny g³os i ca³kiem dobrze grasz na lutni. Je¿eli nie przestaniesz nad tym pracowaæ, bêdzie tylko lepiej. A, no i poszukaj sobie nowych tekstów piosenek w œpiewnikach.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur] [work -> praca]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^20458229091437915820</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ i energicznie wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ najpierw wygl¹da na zaskoczon¹, a nastêpnie za¿enowan¹...] Nic ci siê nie sta³o? Musisz siê podszkoliæ w dziedzinie atletyki i akrobatyki, je¿eli liczysz na zdobycie serc publiki. No i do tego nie masz pojêcia jak tañczyæ wys-kok. Podstawowym elementem tego tañca jest koœciana tarcza. No i æwicz, æwicz i jeszcze raz æwicz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2060919179144458496</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoim bêbnie. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] Hmm... masz talent. A publika chyba nawet ciê lubi. Nie przestawaj æwiczyæ, a czeka ciê wielka s³awa.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^20656722321013380</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^21306243311576928488</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. WYDAWA£O ci siê, ¿e s¹ zabawne. Ale ludzie uwa¿ali inaczej.] le. Bardzo Ÿle. Znienawidzili ciê. Polecam zapisaæ siê na jakiœ kurs uroku osobistego. Oraz wys³awiania. Pomyœleæ nad przyzwoitym materia³em. Za³o¿yæ œmieszn¹ czapkê. No i lepiej nie pokazuj siê tu przez jakiœ czas.</val>
	<!-- Hyperlinks: [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2133930376980830006</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^21366305762114814956</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2143832669128475566</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] To by³ bardzo udany wystêp. Doceniam twój materia³, jak równie¿ styl i urok osobisty. Zawsze bêdziesz tu mile widzianym goœciem.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2153570062097921763</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2158017202191479272</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Widzowie œmiali siê d³ugo i g³oœno. Podoba³a im siê ka¿da minuta twego wystêpu.] Moje gratulacje. Publicznoœæ jad³a ci z rêki. Wracaj do nas jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2158692922425631072</key>
	<val>[Wybijasz nierówny rytm na drewnianym blacie. Publicznoœæ patrzy na ciebie kwaœnym i nieprzyjemnym wzrokiem.] Hmm. Brak bêbna. Brak talentu. Myœlê, ¿e to ³adnie wszystko podsumowuje. Spadaj st¹d. Byle szybko.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2167426029181948492</key>
	<val>[Wyrzucasz cztery du¿e jaja kwama w powietrze. Te spadaj¹ na pod³ogê, rozbijaj¹ siê, opryskuj¹c ciebie i twoj¹ publicznoœæ.] Œwietnie. WyjdŸ. Natychmiast.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^217274257208986976</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^21976173251931916325</key>
	<val>[Prosta melodia z prostym akompaniamentem na lutni... jednak to twój g³os naprawdê doprowadza pieœñ do ich serc. Kiedy koñczysz, w ca³ym pomieszczeniu jest cicho, oczy publicznoœci s¹ wilgotne, a po chwili uœmiechaj¹ siê i energetycznie klaszcz¹.] No. [wyciera oczy] Naprawdê mi³o jest us³yszeæ twój œpiew, %PCName. Mam nadziejê, ¿e jeszcze tu wrócisz!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^22212171991822524734</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^22218195712007030594</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoim bêbnie. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] Hmm... masz talent. A publika chyba nawet ciê lubi. Nie przestawaj æwiczyæ, a czeka ciê wielka s³awa.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^22323756533525192</key>
	<val>[Wybijasz nierówny rytm na bêbnie. Publicznoœæ zwraca na ciebie uwagê... przez krótki czas, a potem po prostu zaczyna ciê ignorowaæ.] To z ca³¹ pewnoœci¹ by³a gra na bêbnie. Ale je¿eli chcesz DOBRZE graæ na tym bêbnie, popracuj nad szybkoœci¹ i zwinnoœci¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [agility -> zwinnoœæ] [need -> potrzeba] [speed -> szybkoœæ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^22454159811860517470</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoim bêbnie. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] Hmm... masz talent. A publika chyba nawet ciê lubi. Nie przestawaj æwiczyæ, a czeka ciê wielka s³awa.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^22671167082921830879</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2272714706183932224</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^227391144930916570</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Przynajmniej wys³uchali ciê uwa¿nie - ale siê nie œmiali.] Wydaje mi siê, ¿e pojmujesz podstawow¹ ideê dowcipów. A przy odrobinie szczêœcia i samozaparcia mo¿e kiedyœ nauczysz siê je opowiadaæ. Ale bior¹c pod uwagê wszystkie okolicznoœci uwa¿am, ¿e jeszcze nie nale¿y ci siê g³ówny czas sceniczny.</val>
	<!-- Hyperlinks: [luck -> szczêœcie]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^22798199657704330</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2287628391200272187</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê i mi³o spêdzili czas.] Nie mam nic do zarzucenia. Bije od ciebie naturalny wdziêk i umiesz opowiadaæ dowcipy. Czekam z niecierpliwoœci¹ na twój kolejny wystêp.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2297912592424424001</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2313617266467317598</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê - ale nie bawili siê zbyt dobrze.] No có¿. Zawsze mog³o byæ gorzej. Chocia¿ nie bardzo. Twoje ¿ycie raczej nie jest zagro¿one. Ale jednak radzi³abym ci wyjœæ st¹d po cichu.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^232642908945711618</key>
	<val>[Zaczynasz prosto, nastêpnie wybijasz jednoczeœnie kilka ró¿nych rytmów, raptownie zmieniaj¹c tempo, potem przechodzisz w jednostajne uderzenia przypominaj¹ce bicie serca na wszystkich czterech bêbnach. Ca³y czas trzymasz "przy sobie" publicznoœæ, a kiedy ju¿ koñczysz, ci zaczynaj¹ klaskaæ i gwizdaæ entuzjastycznie.] No, to by³o naprawdê spektakularne. Moje gratulacje. Prawdziwy pokaz gry na czterech bêbnach. Najlepszy jaki w ¿yciu s³ysza³am. Mam nadziejê, ¿e jeszcze tu wpadniesz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^23582225592419914496</key>
	<val>[Wybijasz wpadaj¹cy w ucho rytm na bêbnie. Publicznoœæ uprzejmie tego s³ucha, ale praktycznie bez zainteresowania.] NieŸle. Nie by³o doskonale, ale i nie tragicznie Dziêki za przybycie. Je¿eli trochê potrenujesz, to jestem przekonana, ¿e uda ci siê zagraæ na dwóch bêbnach. Albo i wiêcej...</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2372765178017521</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2414816407575231331</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^247184901632630268</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] To by³ bardzo udany wystêp. A ten koloviañski he³m sta³ siê twoim znakiem rozpoznawczym. Wracaj do nas jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^252711690205304427</key>
	<val>[Zaczynasz prosto, nastêpnie wybijasz jednoczeœnie kilka ró¿nych rytmów, raptownie zmieniaj¹c tempo, potem przechodzisz w jednostajne uderzenia przypominaj¹ce bicie serca na wszystkich czterech bêbnach. Ca³y czas trzymasz "przy sobie" publicznoœæ, a kiedy ju¿ koñczysz, ci zaczynaj¹ klaskaæ i gwizdaæ entuzjastycznie.] No, to by³o naprawdê spektakularne. Moje gratulacje. Prawdziwy pokaz gry na czterech bêbnach. Najlepszy jaki w ¿yciu s³ysza³am. Mam nadziejê, ¿e jeszcze tu wpadniesz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^253287769580524406</key>
	<val>[Wybijasz nierówny rytm na bêbnie. Publicznoœæ zwraca na ciebie uwagê... przez krótki czas, a potem po prostu zaczyna ciê ignorowaæ.] To z ca³¹ pewnoœci¹ by³a gra na bêbnie. Ale je¿eli chcesz DOBRZE graæ na tym bêbnie, popracuj nad szybkoœci¹ i zwinnoœci¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [agility -> zwinnoœæ] [need -> potrzeba] [speed -> szybkoœæ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^254322276924486720</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^254645466907453</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^256967252409316</key>
	<val>Moi klienci widzieli ju¿ dzisiaj twój wystêp. Poczekaj do jutra.</val>
	<!-- Hyperlinks: [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2616819609816518068</key>
	<val>[Zaczynasz œpiewaæ jak¹œ popularn¹ piosenkê przy akomaniamencie lutni. Publicznoœæ grzecznie tego s³ucha, ale z ma³ym zainteresowaniem.] No, masz urok œpiewaka, sprawne palce, no i ca³kiem przyjemny g³os. Ale raczej nie uda ci siê z tego wy¿yæ. Je¿eli jednak trochê potrenujesz, twój g³os i wymowa powinny siê poprawiæ. A, no i poszukaj sobie nowych tekstów piosenek w œpiewnikach.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^262182258714700829</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^262342878325248992</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] Tym razem publicznoœæ nale¿a³a do ciebie. Kiedy ju¿ siê rozkrêcisz, jesteœ nie do zatrzymania. Dziêki za wystêp i do zobaczenia wkrótce.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2631413844281627268</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2655066190747590</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2673917761639611936</key>
	<val>Uh... gdzie s¹ te trzy ma³e jaja kwama, którymi chcesz ¿onglowaæ? A mo¿e to s¹ MAGICZNE i NIEWIDZIALNE jaja kwama, co?</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^26858296824125520</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê i mi³o spêdzili czas.] Nie mam nic do zarzucenia. Bije od ciebie naturalny wdziêk i umiesz opowiadaæ dowcipy. Czekam z niecierpliwoœci¹ na twój kolejny wystêp.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^269016262259552272</key>
	<val>["Bitwa o Molag Beran" to pieœñ, któr¹ zna i kocha ka¿dy Dunmer, jest tak¿e ona bardzo popularna wœród lokalnej publicznoœci. Kiedy koñczysz, otacza ciê cisza, oczy wszystkich s¹ mokre od ³ez - jednak ju¿ chwilê póŸniej wszystcy uœmiechaj¹ siê i bij¹ brawo.] No. [wyciera oczy] To by³o po prostu piêkne, %PCName. Nie ma tu osoby, której nie zakrêci³aby siê ³ezka w oku. Có¿, widaæ, ¿e znasz swoj¹ publicznoœæ. I to œwietnie.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Dunmer -> Dunmerowie] [Favor -> przys³uga] [know you -> znam ciê]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2692922944156213822</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Widzowie œmiali siê d³ugo i g³oœno. Podoba³a im siê ka¿da minuta twego wystêpu.] Moje gratulacje. Publicznoœæ jad³a ci z rêki. Wracaj do nas jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2694610474240713492</key>
	<val>[P³ynnie ¿onglujesz piêcioma ceramicznymi misami, od kaskady do pó³prysznica, dodatkowo na przemian przerzucaj¹c talerz za plecy i pod nog¹. Publicznoœæ obserwuje to z otwartymi oczami, wstrzymuje oddech, a kiedy koñczysz, wybucha aplauzem.] To by³o niesamowite. To chyba najlepsza rzecz, jak¹ kiedykolwiek widzia³am. Jak ty TO robisz?</val>
	<!-- Hyperlinks: [ceramic bowl -> ceramiczna misa]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^27089292559845008</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2792565342317173</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2792911788162837636</key>
	<val>[Próbujesz dotrzeæ do publicznoœci œpiewaj¹c kilka zachodnich utworów ze "Œpiewnika". Unikaj¹c politycznych i nudnych tekstów, urzekasz widowniê tymi humorystycznymi i romantycznymi.] No, "Ziarenka, Krwawe Ziarenka", naprawdê podoba³a siê publice. Nigdy wczeœniej tego nie s³ysza³am... kto ciê jej nauczy³?</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^28463202442635223856</key>
	<val>[Wybijasz nierówny rytm na drewnianym blacie. Publicznoœæ okazuje niewielkie zainteresowanie.] Chyba jesteœ tu od niedawna... ale w Morrowind, kiedy ktoœ mówi, ¿e bêdzie gra³ na bêbnie, logicznym jest, ¿e musi ten bêben POSIADAÆ... a nie waliæ w to, co akurat ma pod rêk¹. Tak wiêc lepiej st¹d odejdŸ. I przestañ denerwowaæ mnie i moich klientów.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Morrowind -> Morrowind] [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2847110635270755704</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wywo³a³y jedynie pojedyncze uœmiechy. Z drugiej strony, wiekszoœci spodoba³ siê twój koloviañski he³m.] Podoba mi siê ta czapka. A jeœli chodzi o resztê? Wysz³o raczej s³abo. Do osi¹gniêcia sukcesu potrzebne ci bêd¹ b³yskotliwa osobowoœæ, zrêczny jêzyk i kilka przyzwoitych dowcipów. Oraz du¿o szczêœcia.</val>
	<!-- Hyperlinks: [luck -> szczêœcie] [need -> potrzeba] [personality -> osobowoœæ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2865722355568111049</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê - ale nie bawili siê zbyt dobrze.] No có¿. Zawsze mog³o byæ gorzej. Chocia¿ nie bardzo. Twoje ¿ycie raczej nie jest zagro¿one. Ale jednak radzi³abym ci wyjœæ st¹d po cichu.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^287125038182555816</key>
	<val>Hmm... nie masz nawet czterech du¿ych jaj kwama, tak wiêc jak masz zamiar nimi ¿onglowaæ, hê?</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^28822321751616119135</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^288826363130689348</key>
	<val>Zrób tak.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2910510977921930704</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^292034440442210978</key>
	<val>[Zaczynasz prosto, nastêpnie wybijasz jednoczeœnie kilka ró¿nych rytmów, raptownie zmieniaj¹c tempo, potem przechodzisz w jednostajne uderzenia przypominaj¹ce bicie serca na wszystkich czterech bêbnach. Ca³y czas trzymasz "przy sobie" publicznoœæ, a kiedy ju¿ koñczysz, ci zaczynaj¹ klaskaæ i gwizdaæ entuzjastycznie.] No, to by³o naprawdê spektakularne. Moje gratulacje. Prawdziwy pokaz gry na czterech bêbnach. Najlepszy jaki w ¿yciu s³ysza³am. Mam nadziejê, ¿e jeszcze tu wpadniesz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^29247307751756613326</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. WYDAWA£O ci siê, ¿e s¹ zabawne. Widzowie uwa¿aj¹ inaczej.] Kto ci powiedzia³, ¿e umiesz to robiæ? Mamusia? Nie ma w tobie za grosz uroku osobistego. Nie umiesz opowiadaæ dowcipów. NIE ZNASZ ¿adnych dowcipów. Twój strój te¿ nie jest zabawny. Wed³ug mnie pod¹¿asz z³¹ drog¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [line of work -> kariera] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2959824347771110747</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^29777256401131612772</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Widzowie œmiali siê w odpowienich momentach. Chyba spodoba³ siê im wystêp.] To by³o ca³kiem niez³e. Podoba mi siê twój styl. OdwiedŸ nas ponownie.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2983752131002323300</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^2995523743399983</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3000822780704331</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3046527240112116341</key>
	<val>[Wybijasz delikatny rytm na swoich bêbnach. Uda³o ci siê pozyskaæ uwagê publicznoœci, której podoba siê to, co s³yszy.] Naprawdê dobrze siê bawi³am. Wielu artystów mog³oby siê od ciebie uczyæ. Pos³uchaj dobrej rady: dodaj do swego wystêpu trzeci bêben. Jestem pewna, ¿e sobie poradzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^304682989390157561</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3073772747925540</key>
	<val>[Wyrzucasz trzy ma³e jaja kwama w powietrze. Te spadaj¹ na pod³ogê, rozbijaj¹ siê, opryskuj¹c ciebie i twoj¹ publicznoœæ.] Œwietnie. WyjdŸ. Natychmiast.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3093721867695412281</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^312768299208768938</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Czasem nawet siê uœmiechnêli.] Dziêki. Nie by³o tak Ÿle. Ale musisz siê bardziej postaraæ, jeœli chcesz zacz¹æ zarabiaæ tym na ¿ycie.</val>
	<!-- Hyperlinks: [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3149729552234159015</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^31740228051768218202</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^318238147128457290</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wywo³a³y jedynie pojedyncze uœmiechy. Z drugiej strony, wiekszoœci spodoba³ siê twój koloviañski he³m.] Podoba mi siê ta czapka. A jeœli chodzi o resztê? Wysz³o raczej s³abo. Do osi¹gniêcia sukcesu potrzebne ci bêd¹ b³yskotliwa osobowoœæ, zrêczny jêzyk i kilka przyzwoitych dowcipów. Oraz du¿o szczêœcia.</val>
	<!-- Hyperlinks: [luck -> szczêœcie] [need -> potrzeba] [personality -> osobowoœæ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^31888206281135110689</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3192084923112214381</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoich bêbnach. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] To by³o naprawdê dobre, publice podoba siê twoja gra na trzech bêbnach. Je¿eli trochê potrenujesz, to jestem przekonana, ¿e uda ci siê zagraæ na CZTERECH bêbnach.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^32118145112700223769</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^32143107151316010961</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Polubili ciê. Niestety nie uda³o ci siê ich porwaæ.] Dziêki. Koloviañski he³m stanowi³ mi³y dodatek. Raczej nie zaczniesz zarabiaæ tym na ¿ycie. Ale nie masz siê te¿ czego wstydziæ.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3225821095187529705</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] To by³ bardzo udany wystêp. Doceniam twój materia³, jak równie¿ styl i urok osobisty. Zawsze bêdziesz tu mile widzianym goœciem.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^322782416512768797</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^32388160362304728419</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê - ale raczej nie bawili siê zbyt dobrze.] Dziêki bogom, ¿e to ju¿ koniec. Có¿, mo¿e i nie umiesz opowiadaæ dowcipów, ale przynajmniej masz szczêœcie. To sympatyczni ludzie. Raczej nie bêd¹ ¿ywili urazy.</val>
	<!-- Hyperlinks: [luck -> szczêœcie]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3251888941658620264</key>
	<val>[¯onglujesz czterema du¿ymi jajami kwama, co chwilê wykonuj¹c asychroniczny prysznic i asychroniczn¹ fontannê, nastêpnie przechodzisz do silnej kaskady i do prostego pó³prysznica. Publicznoœæ ogl¹da to z wytrzeszczonymi oczami, a gdy koñczysz, klaszczy entuzjastycznie.] Bardzo dobrze. Naprawdê bardzo dobrze.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^325631865738657884</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3273310614266372350</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Nie byli rozczarowani.] Dobra robota. Ten wystêp by³ wart zap³aconego z³ota. Ale nie przestawaj nad tym pracowaæ.</val>
	<!-- Hyperlinks: [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3274673621993578</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^3324244082484020057</key>
	<val>[Zaczynasz  z zapa³em œpiewaæ i rozdzieraæ palcami powietrze. Publicznoœæ wygl¹da na zszokowan¹.] A to ci niespodzianka. Myœla³am, ¿e MASZ lutniê. Hmm. Mo¿e i posiadasz jakiœ tam urok i... ehr... sprawne palce, no i do tego twój g³os jest... no có¿... wystarczaj¹co g³oœny. Ale bez lutni... Dziêkujê za coœ takiego. A teraz odejdŸ.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^33402881370048510</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. WYDAWA£O ci siê, ¿e s¹ zabawne. S³uchacze z gospody "Przy Po³udniowym Murze" mieli inne zdanie. I wyrazili je bardzo dobitnie.] To nie by³aby taka katastrofa, gdyby nie brak uroku osobistego, brak przyzwoitego materia³u, brak œmiesznego przebrania. Có¿, mam nadziejê, ¿e siê prêdko nie zobaczymy.</val>
	<!-- Hyperlinks: [South Wall -> Przy Po³udniowym Murze] [club -> maczuga]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^347176813108519805</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^348232122152923968</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] Tym razem publicznoœæ nale¿a³a do ciebie. Kiedy ju¿ siê rozkrêcisz, jesteœ nie do zatrzymania. Dziêki za wystêp i do zobaczenia wkrótce.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^411914067166778578</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Grzecznie ciê wys³uchali. Z uprzejmoœci nawet siê uœmiechali.] Todobra publicznoœæ - spragniona rozrywki. Twój wystêp nie nale¿a³ do wybitnych. Ale z drugiej strony, nikt te¿ nie usn¹³..</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^4323943411407447</key>
	<val>[DŸwiêk grubej lutni jest naprawdê bogaty i potê¿ny. Publicznoœæ kiwa g³owami i uœmiecha siê z aprobat¹, a nastêpnie zaczyna spogl¹daæ na twój instrument.] Bardzo dobry wystêp... No i gdzie uda³o ci siê zdobyæ tê niesamowit¹ grub¹ lutniê? Oni naprawdê odp³ynêli, gdy s³uchali twej piêknej gry...</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^4334194382250226442</key>
	<val>[Zaczynasz z zapa³em œpiewaæ i energicznie brzd¹kaæ na lutni. Publicznoœæ wygl¹da na oszo³omion¹, a po chwili - zak³opotan¹.] Twoja osobowoœæ, koordynacja i retoryka s¹ po prostu nijakie. Ale masz chocia¿ sobie lutniê. To krok w dobr¹ stronê. Nie poddawaj siê.</val>
	<!-- Hyperlinks: [personality -> osobowoœæ] [speechcraft -> retoryka]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^4388283983181115357</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi i wygl¹da na zdegustowan¹.] Jak widzê, absolutnie nie masz talentu, nie WIESZ jak tañczyæ wys-kok, nawet nie wyobra¿asz sobie, jak ¿a³osny by³ twój "wystêp". Wspó³czujê ci. Wspó³czujê sobie. I moim klientom. IdŸ precz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^450430428250483235</key>
	<val>[Wybijasz delikatny rytm na swoich bêbnach. Uda³o ci siê pozyskaæ uwagê publicznoœci, której podoba siê to, co s³yszy.] Naprawdê dobrze siê bawi³am. Wielu artystów mog³oby siê od ciebie uczyæ. Pos³uchaj dobrej rady: dodaj do swego wystêpu trzeci bêben. Jestem pewna, ¿e sobie poradzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^494991691616654</key>
	<val>[Wybijasz nierówny rytm na bêbnie. Publicznoœæ zwraca na ciebie uwagê... przez krótki czas, a potem po prostu zaczyna ciê ignorowaæ.] To z ca³¹ pewnoœci¹ by³a gra na bêbnie. Ale je¿eli chcesz DOBRZE graæ na tym bêbnie, popracuj nad szybkoœci¹ i zwinnoœci¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [agility -> zwinnoœæ] [need -> potrzeba] [speed -> szybkoœæ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^51782018428815732</key>
	<val>[Zaczynasz prosto, nastêpnie wybijasz jednoczeœnie kilka ró¿nych rytmów, raptownie zmieniaj¹c tempo, potem przechodzisz w jednostajne uderzenia przypominaj¹ce bicie serca na wszystkich czterech bêbnach. Ca³y czas trzymasz "przy sobie" publicznoœæ, a kiedy ju¿ koñczysz, ci zaczynaj¹ klaskaæ i gwizdaæ entuzjastycznie.] No, to by³o naprawdê spektakularne. Moje gratulacje. Prawdziwy pokaz gry na czterech bêbnach. Najlepszy jaki w ¿yciu s³ysza³am. Mam nadziejê, ¿e jeszcze tu wpadniesz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^523028197734716798</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] Polubili ciê. Ja ciê polubi³am. Twój materia³ jest solidny, a ta czapka uzupe³nia ca³okszta³t. Wracaj do nas jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^5244177631055412214</key>
	<val>[P³ynnie ¿onglujesz piêcioma ceramicznymi misami, od kaskady do pó³prysznica, dodatkowo na przemian przerzucaj¹c talerz za plecy i pod nog¹. Publicznoœæ obserwuje to z otwartymi oczami, wstrzymuje oddech, a kiedy koñczysz, wybucha aplauzem.] To by³o niesamowite. To chyba najlepsza rzecz, jak¹ kiedykolwiek widzia³am. Jak ty TO robisz?</val>
	<!-- Hyperlinks: [ceramic bowl -> ceramiczna misa]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^5282301962510216580</key>
	<val>Chcesz coœ zaprezentowaæ? Co masz zamiar zrobiæ?</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^53384602303618927</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^5479206191565729210</key>
	<val>[Zaczynasz powoli i prosto, nastêpnie równomiernie przechodzisz w ciê¿ko brzmi¹cy rytm na swoich bêbnach. Twoje uderzenia s¹ zaraŸliwe; wielu widzów do³¹cza do ciebie, a wszyscy spêdzaj¹ dobrze czas.] To by³o naprawdê dobre, publice podoba siê twoja gra na trzech bêbnach. Je¿eli trochê potrenujesz, to jestem przekonana, ¿e uda ci siê zagraæ na CZTERECH bêbnach.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^550110764136347817</key>
	<val>[Tañczysz na swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz w powietrze, obracasz siê, wykonujesz wysokie kopniêcie i l¹dujesz na ziemi lekko i z gracj¹. Publicznoœæ ogl¹da to z fascynacj¹, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Bardzo ³adnie. To by³o naprawdê dobre. Goœcie byli zachwyceni. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^5585463514838157</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^5807160551503631339</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^581817111196531922</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem.] Có¿, to nie by³o a¿ takie z³e. Ale potrzebujesz wiêcej praktyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [need -> potrzeba]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^5823325221415421877</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^58721411470228010</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. WYDAWA£O ci siê, ¿e s¹ zabawne. Wiêc dlaczego wszyscy tak siê wœciekli?] Mam nadziejê, ¿e znasz inny sposób na zarabianie pieniêdzy. Twoja osobowoœæ, retoryka i materia³ s¹ wrêcz nijakie. Dziêkujê bardzo za taki wystêp.</val>
	<!-- Hyperlinks: [personality -> osobowoœæ] [speechcraft -> retoryka]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^6011189791416614236</key>
	<val>[Opowiadasz kilka œmiesznych dowcipów. Przynajmniej œmiesznych wed³ug CIEBIE. Publicznoœæ nie zachwyci³a siê.] Niez³a próba. Ca³kowita, totalna pora¿ka. Ale przynajmniej wiesz, na czym stoisz. Nie brak ci odwagi. Podziwiam to. Pos³uchaj mojej rady: popracuj nad swoj¹ osobowoœci¹ i retoryk¹. Naucz siê kilku kawa³ów albo zdob¹dŸ jakiœ œmieszny strój. A wtedy, kiedy tu powrócisz, mo¿e nie zawalisz wszystkiego.</val>
	<!-- Hyperlinks: [personality -> osobowoœæ] [speechcraft -> retoryka] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^620472071343826163</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz wysokie kopniêcia. Publicznoœæ marszczy brwi, a nastêpnie kompletnie traci zainteresowanie.] To by³o po prostu okropne. Wysokie kopniêcia powinny byæ WYSOKIE. I PE£NE WDZIÊKU. Kto ci powiedzia³, ¿e tak siê tañczy wys-kok?</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^62952268469295665</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. To by³a dobra noc. Wszyscy siê œmiali i wygl¹dali na zasmuconych, kiedy wystêp dobieg³ koñca.] To by³ bardzo udany wystêp. A ten koloviañski he³m sta³ siê twoim znakiem rozpoznawczym. Wracaj do nas jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^6315315553156916903</key>
	<val>[Opowiadasz kilka œmiesznych dowcipów. Publicznoœæ wybuchnê³a œmiechem. Bardzo mocno. Kochaj¹ ciê i spêdzaj¹ z tob¹ mi³o czas.] Wiesz, to by³o naprawdê dobre. Widzia³am ich twarze...podoba³o im siê. Wracaj do nas jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^653255723128012114</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Ludzie œmiali siê. P³akali. Uda³o ci siê zmieniæ ich ¿ycie.] To by³o NIESAMOWITE. Nigdy nie by³am na lepszym wystêpie. OdwiedŸ nas jeszcze. Wracaj jak najczêœciej.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^699011177244577723</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy i wykonujesz naprawdê wysokie kopniêcia. Publicznoœæ ogl¹da to z zainteresowaniem, ale potem marszczy brwi i odwraca wzrok.] No có¿. Ma³o by³o w tym gracji. No i te kopniêcia by³y jakieœ s³abe. Ale przy odpowiednim treningu mo¿esz siê nauczyæ porz¹dnie tañczyæ wys-kok.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^77707471285610636</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^84498490952531993</key>
	<val>[Zaczynasz prosto, nastêpnie wybijasz jednoczeœnie kilka ró¿nych rytmów, raptownie zmieniaj¹c tempo, potem przechodzisz w jednostajne uderzenia przypominaj¹ce bicie serca na wszystkich czterech bêbnach. Ca³y czas trzymasz "przy sobie" publicznoœæ, a kiedy ju¿ koñczysz, ci zaczynaj¹ klaskaæ i gwizdaæ entuzjastycznie.] No, to by³o naprawdê spektakularne. Moje gratulacje. Prawdziwy pokaz gry na czterech bêbnach. Najlepszy jaki w ¿yciu s³ysza³am. Mam nadziejê, ¿e jeszcze tu wpadniesz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [rat -> szczur]
	     Glossary: [Rat -> szczur]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^8572201911333018215</key>
	<val>[Wybijasz wpadaj¹cy w ucho rytm na bêbnie. Publicznoœæ uprzejmie tego s³ucha, ale praktycznie bez zainteresowania.] NieŸle. Nie by³o doskonale, ale i nie tragicznie. Dziêki za przybycie. Przyjmij te¿ dobr¹ radê: æwicz, æwicz i jeszcze raz æwicz.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^865621787732128543</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ obserwuje to z zainteresowaniem, uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Ogl¹danie twojego tañca to by³a czysta przyjemnoœæ. Dziêkujê. Mam nadziejê, ¿e jeszcze kiedyœ nas odwiedzisz.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^8946259511795420153</key>
	<val>[Opowiadasz kilka dowcipów. Wys³uchali ciê. Nie byli rozczarowani.] Dobra robota. Ten wystêp by³ wart zap³aconego z³ota. Ale nie przestawaj nad tym pracowaæ.</val>
	<!-- Hyperlinks: [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^913929393241147984</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^91652975286678595</key>
	<val>[¯onglujesz trzema ma³ymi jajami kwama w standarowym stylu. Publicznoœæ uprzejmie kiwa g³owami, a nastêpnie ignoruje ciê, obojêtna.] Tak. Uda³o ci siê. Uda³o ci siê ¿onglowaæ trzema ma³ymi jajami kwama jednoczeœnie. Jupi! Lepiej ju¿ idŸ.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^934022551202125663</key>
	<val>[Wybijasz wpadaj¹cy w ucho rytm na bêbnie. Publicznoœæ uprzejmie tego s³ucha, ale praktycznie bez zainteresowania.] NieŸle. Nie by³o doskonale, ale i nie tragicznie. Dziêki za przybycie. Przyjmij te¿ dobr¹ radê: æwicz, æwicz i jeszcze raz æwicz.</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^940757932426522971</key>
	<val>[Wskakujesz na swoj¹ koœcian¹ tarczê, wybijasz siê w powietrze, krêcisz siê i wykonujesz kopniêcia, a na koniec l¹dujesz perfekcyjnie, lekko jak piórko i bez wysi³ku. Publicznoœæ obserwuje to z podziwem, a nastêpnie krzyczy i bije brawo.] NIE-SA-MO-WI-TE! Znakomite przedstawienie! Ta si³a, styl, gracja! Bardzo ci dziêkujê i oczekujê twojego szybkiego powrotu!</val>
	<!-- Hyperlinks:
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^9436108651108912610</key>
	<val>[¯onglujesz trzema ma³ymi jajami kwama w standarowym stylu, wykonujesz pó³prysznic, podkreœlasz to z³apaniem jaja kwama na karku i przerzuceniem go przez g³owê. Publicznoœæ ogl¹da to z ciekawoœci¹, uœmiecha siê ogl¹daj¹c triki, a gdy koñczysz, ¿yczliwie klaszcze.] Ca³kiem dobre. Masz styl, %PCName. Trzymaj siê.</val>
	<!-- Hyperlinks: [kwama egg -> jajo kwama] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^9575124201384832386</key>
	<val>[Tañczysz wokó³ swojej koœcianej tarczy, wyskakujesz wysoko w powietrze, zrêcznie wykonujesz kopniêcie i z gracj¹ l¹dujesz na ziemi. Publicznoœæ uœmiecha siê i kiwa g³owami z aprobat¹.] Ca³kiem nieŸle. Przy odrobinie szczêœcia mo¿esz odnieœæ sukces. Ale æwiczenia i ciê¿ka praca te¿ nie zaszkodz¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [dance -> taniec] [luck -> szczêœcie] [ring -> pierœcieñ] [work -> praca]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^zabawiæ goœci^9959319512381817106</key>
	<val>[Zaczynasz nieœmia³o œpiewaæ i graæ na niewidzialnej lutni. Publicznoœæ patrzy na ciebie wrogim wzrokiem.] Hmm. To co, teraz widzieliœmy, mog³o spowodowaæ nag³¹ ucieczkê publiki. Có¿, nawet najlepsza lutnia nie pomo¿e przy braku talentu. Raczej wiêcej siê tu nie pojawisz. No chyba, ¿e ¿ycie ci niemi³e...</val>
	<!-- Hyperlinks: [escape -> ucieczka]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^wys-kok^2753532387185528563</key>
	<val>"Wys-kok" to tradycyjny dunmerski taniec wojenny, wykonywany na koœcianej tarczy wojownika. Stylowe wysokie kopniêcia i pe³ne gracji l¹dowania na tarczy, bêd¹ce podstawowymi elementami tego tañca, wymagaj¹ doskona³ej atletyki i akrobatyki.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Dunmer -> Dunmerowie] [dance -> taniec]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^ma³y sekret^1407822190554218458</key>
	<val>Umiesz graæ na lutni? W takim razie musisz koniecznie porozmawiaæ z Dulne¹ Ralaal z gospody "Osiem Talerzy" w Balmorze. Podobno zatrudnia artystów, by zabawiali jej klientów.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Balmora -> Balmora] [Talk -> porozmawiaæ] [club -> maczuga] [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^ma³y sekret^2418029509221322694</key>
	<val>Umiesz graæ na bêbnach? W takim razie musisz koniecznie porozmawiaæ z Dulne¹ Ralaal z gospody "Osiem Talerzy" w Balmorze. Podobno zatrudnia artystów, by zabawiali jej klientów.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Balmora -> Balmora] [Talk -> porozmawiaæ] [club -> maczuga] [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^ma³y sekret^2675034591959419889</key>
	<val>Umiesz graæ na bêbnach? W takim razie musisz koniecznie porozmawiaæ z Dulne¹ Ralaal z gospody "Osiem Talerzy" w Balmorze. Podobno zatrudnia artystów, by zabawiali jej klientów.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Balmora -> Balmora] [Talk -> porozmawiaæ] [club -> maczuga] [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^ma³y sekret^276181128340255511</key>
	<val>Umiesz graæ na lutni? W takim razie musisz koniecznie porozmawiaæ z Dulne¹ Ralaal z gospody "Osiem Talerzy" w Balmorze. Podobno zatrudnia artystów, by zabawiali jej klientów.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Balmora -> Balmora] [Talk -> porozmawiaæ] [club -> maczuga] [patron -> opiekun]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^ma³y sekret^6543141622156630875</key>
	<val>Lubisz zwiedzaæ ró¿ne zakamarki na odludziu? Drobna sugestia - napotykasz czasami miejsca wygl¹daj¹ce jakby by³y ze z³ocistego metalu? Z iglicami i wie¿ami? To krasnoludzkie ruiny. Mog¹ byæ niebezpieczne - po czêœci z powodu znajduj¹cych siê w nich maszyn, a po czêœci z powodu stworów, które czêsto siê w nich kryj¹. Na przyk³ad wszystkie ruiny wewn¹trz Upiornej Bariery pochodz¹ z czasów Dwemerów, podobno wampiry te¿ je lubi¹.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Dwarven -> krasnoludzkie] [Ghostfence -> Upiorna Bariera] [inside the Ghostfence -> wewn¹trz Upiornej Bariery] [little suggestion -> drobna sugestia] [vampires -> wampiry]
	     Glossary: [Ancient -> Pradawny]
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^najnowsze plotki^14568317452754723589</key>
	<val>Dulnea Ralaal, ober¿ystka z karczmy "Osiem Talerzy" w Balmorze, zatrudnia artystów do zabawiania jej klientów. Poszukuje b³aznów, tancerzy, bêbniarzy, ¿onglerów oraz bardów graj¹cych na lutni.</val>
	<!-- Hyperlinks: [Balmora -> Balmora] [club -> maczuga] [dance -> taniec] [patron -> opiekun] [ring -> pierœcieñ]
	     Glossary:
	     Speaker: N\A -->
</record>
<record>
	<_id>TEXT</_id>
	<key>bk_Balladeers_Fakebook</key>
	<val><DIV ALIGN="CENTER"><FONT COLOR="000000" SIZE="3" FACE="Magic Cards"><BR>
Œpiewnik<BR>
<DIV ALIGN="LEFT"><BR><BR>
[W zbiorze tym zawarto teksty znanych i popularnych pieœni tawernianych, takich jak:]<BR>
<BR>
"£ysy Admira³ Richton"<BR>
"Z³oty Gaj"<BR>
"Dwunastodniowa Popijawa"<BR>
"Wyspiarze Zrzuceni z Góry"<BR>
"Ziarenka, Krwawe Ziarenka"<BR>
"Bielizna Olgi"<BR>
"Czarny Fredas"<BR>
"Cesarski Wolontariusz"<BR>
"W Dó³, Poprzez Imbirowy Gaj"<BR>
"Tocz siê Bretonio, Tocz"<BR>
"Wyspa Summerset"<BR>
"Ciemnokrwiœci Wrogowie"<BR>
"Œwit i Zmierzch"<BR>
"¯egnaj, Kolovio"<BR>
"Wiatr i Deszcz"<BR>
"Zielona i Mi³osierna Ziemia"<BR>
"Weso³y £ucznik"<BR>
"Wody Smutku"<BR>
"Inkkit Hinkit"<BR>
"Pielgrzym Na Szlaku"<BR>
"Jestem Szczêœliwy, ¯e Nie Jestem Orkiem"<BR>
</val>
</record>
<record>
	<_id>TEXT</_id>
	<key>bk_Battle_Molag_Beran</key>
	<val><DIV ALIGN="LEFT"><FONT COLOR="000000" SIZE="3" FACE="Magic Cards"><BR>
<BR>
Bitwa o Molag Beran<BR>
[Tradycyjna dunmerska ballada]<BR>
<BR>
Przyszed³eœ ukryæ siê przed wojn¹,<BR>
A mo¿e guary kraœæ,<BR>
Gdzie by³eœ ze swym rodem<BR>
Podczas bitwy o Molag Beran?<BR>
Ja by³em tam, walczy³em roni¹c ³zy,<BR>
Smakuj¹c b³yskawic i krwi.<BR>
Sta³em w szeregu z buzdyganem w d³oni,<BR>
Gdy klan Dunmerów bratobójcz¹ rozpocz¹³ walkê.<BR>
<BR>
Wojownicy Rodu Retheran<BR>
O œwicie wyczekiwali bitwy.<BR>
Przyszli dumni kolumn¹ szerok¹,<BR>
Lecz uciekali hañb¹ okryci.<BR>
Broniliœmy razem brzegów Tadras,<BR>
Z³amaliœmy szyki ich niszcz¹c doszczêtnie.<BR>
Pole krwi¹ jasn¹ zalane kuzynów<BR>
Sp³ywa z ostrzy okrutnych Drenim.<BR>
<BR>
Straciliœmy legiony dzielnych mê¿ów<BR>
Wielu odwa¿nych z Rodu Drenim.<BR>
Wci¹¿ nios¹ samotnie p³acz<BR>
Czerwone wzgórza Molag Beran.<BR>
Zginêli przez ciemnotê, zginêli za œwiat³o,<BR>
Zginêli z powodu herbu na tarczach,<BR>
Po¿egna³o siê wielu ze œwiatem,<BR>
Podczas bitwy o Molag Beran.<BR>
<BR></val>
</record>
<record>
	<_id>TEXT</_id>
	<key>bk_Im_My_Own_Grandpa</key>
	<val><DIV ALIGN="LEFT"><FONT COLOR="000000" SIZE="3" FACE="Magic Cards"><BR>
Jestem Swoim W³asnym Dziadkiem<BR>
Gaeldol, Najzabawniejszy Leœny Elf Wszech Czasów<BR>
<BR>
Dlaczego mroczny elf przeszed³ przez ulicê?<BR>
<BR>
<BR>
Ilu orków potrzeba do zapalenia pochodni?<BR>
Zale¿y. Czy licz¹cym jest ork?<BR>
<BR>
Co to jest: zielone, skacze i skwierczy w lawie?<BR>
Ork akrobata.<BR>
<BR>
Jeœli leœny elf spadnie z drzewa, to kogo to bêdzie obchodzi³o?<BR>
<BR>
<BR>
Czy jeœli zrzucisz Khajiita g³ow¹ w dó³ z du¿ej wysokoœci, to spadnie on na cztery ³apy?<BR>
Nie, jeœli wczeœniej mu je obetniesz.<BR>
<BR>

</val>
</record>
<record>
	<_id>BNAM</_id>
	<key>5282301962510216580^Choice "Tell a few jokes." 1 "Dance the wys-kok." 2 "Play the drum." 3 "Play the lute and sing." 4 "Juggle three small kwama eggs." 5 "Juggle four large kwama eggs." 6 "Juggle five ceramic bowls." 7 "Let me think about it." 8</key>
	<val>5282301962510216580^Choice "Opowiedz kilka dowcipów." 1 "Dance the wys-kok." 2 "Zagraj na bêbnie." 3 "Zaœpiewaj graj¹c na lutni." 4 "¯ongluj trzema ma³ymi jajami kwama." 5 "¯ongluj czterema du¿ymi jajami kwama." 6 "¯ongluj piêcioma cesamicznymi misami." 7 "Muszê to jeszcze przemyœleæ." 8</val>
</record>
