<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- S³ownik do: The Drop Off v1.5
https://www.nexusmods.com/morrowind/mods/46827 -->

<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>BOOK^00DR_HlaOadBurdenNote</key>
	<val>Mikstury brzemienia?</val>
	<!--
	Glossary: [Burden -> Brzemiê SPEL^burden] [Pot -> Garniec CONT^pot_01]
	-->
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>BOOK^00DR_HlaOadDangerNote</key>
	<val>Jaskinie s¹ niestabilne</val>
	<!--
	Glossary:
	-->
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>BOOK^00DR_HlaOad_ExcavationNotes</key>
	<val>Notatka Falvisa odnoœnie tunelu</val>
	<!--
	Glossary: [Falvis Tunel -> Falvis Tunel NPC_^Falvis Tunel]
	-->
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>CONT^00DR_HlaOadBarrel</key>
	<val>Beczka</val>
	<!--
	Glossary: [Barrel -> Beczka CONT^barrel_01]
	-->
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>DOOR^00DR_HlaOad_BlockedShackDoor</key>
	<val>Drzwi</val>
	<!--
	Glossary: [Door -> Drzwi DOOR^ex_dae_door_load_oval]
	-->
</record>
<record>
	<_id>FNAM</_id>
	<key>NPC_^00DR_HlaOad_TongGuard</key>
	<val>Gules Raviro</val>
	<!--
	Glossary:
	-->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>G^Greeting 1^1328515225327302116</key>
	<val>IdŸ zawracaæ g³owê komu innemu, n'wah.</val>
	<!--
	Glossary:
	Hyperlinks 1:
	Hyperlinks 2:
	Speaker: M
	-->
</record>
<record>
	<_id>INFO</_id>
	<key>T^us³ugi^3106740491031930021</key>
	<val>Jest tu lichwiarz Perien Aurelie i Pallia Ceno, którzy dzia³¹j¹ niezale¿nie, a tak¿e Camonna Tong, którzy oferuj¹ us³ugi tylko swoim w³asnym ludziom. Rozgl¹daj siê za chat¹ z niebieskimi latarniami, jeœli interesuj¹ ciê us³ugi.</val>
	<!--
	Glossary:
	Hyperlinks 1: [Camonna Tong -> Camonna Tong] [Services -> us³ugi]
	Hyperlinks 2:
	Speaker: 
	-->
</record>
<record>
	<_id>TEXT</_id>
	<key>00DR_HlaOadBurdenNote</key>
	<val>Sk¹d siê wziê³y te wszystkie mikstury brzemienia i dlaczego wszyscy twierdz¹, ¿e nale¿¹ do mnie? Przecie¿ one s¹ bezu¿yteczne! Nie sprawdzaj¹ siê nawet w charakterze trucizny, chyyba ¿e twoim celem jest kulawy szczur z kana³ów! Nie potrafiê zrozumieæ, komu potrzebna by³a ca³a beczka tej mikstury. ¯aden z moich klientów ich nie chce, a zajmuj¹ miejsce w magazynie, który tak wspania³omyœlnie otrzyma³em. Chcia³bym, ¿eby ten, kto to przyniós³, wzi¹³ ca³¹ beczkê i wyrzuci³ j¹ do morza.<p><p>

- Perien<p></val>
	<!--
	Glossary: [Barrel -> Beczka CONT^barrel_01] [Burden -> Brzemiê SPEL^burden] [Poison -> Trucizna SPEL^poison] [Pot -> Garniec CONT^pot_01] [Rat -> Szczur CREA^Rat]
	-->
</record>
<record>
	<_id>TEXT</_id>
	<key>00DR_HlaOadDangerNote</key>
	<val>[Wiêkszoœæ notatki jest zbyt zniszczona przez wodê, aby j¹ odczytaæ, ale mo¿esz rozczytaæ kilka s³ów...]<p><p>
...jaskinie s¹ niestabilne... ska³y nie chc¹, by im przeszkadzano...<p><p>
...Nie chcê ciê uraziæ, muthsera Tunel, ale to jest...<p><p>
...mo¿e dalej kopaæ... domaga siê... lecz...<p><p>
...oœ spowodowa³ zawalenie...<p><p>
...towar jest zbyt ce...<p><p>
...niewolnik u...<p><p></val>
	<!--
	Glossary: [Slave -> Niewolnik CLAS^Slave]
	-->
</record>
<record>
	<_id>TEXT</_id>
	<key>00DR_HlaOad_ExcavationNotes</key>
	<val>Stworzenie odpowiedniej bazy operacyjnej pod Hla Oad okaza³o siê wyzwaniem. Jaskinie b³otne s¹ bezlitosne i nieustêpliwe, a ekipa kopaczy konsekwentnie walczy o osi¹gniêcie jakichkolwiek postêpów. Wykopali pó³nocno-zachodni korytarz, a nasze plany zbudowania zagrody dla niewolników najwyraŸniej powiod³y siê. Ta iluzja postêpu nie trwa³a jednak d³ugo, poniewa¿ korytarz gwa³townie siê zawali³, podczas gdy za³ogi wbija³y siê g³êbiej w ziemiê. W wyniku tej katastrofy straciliœmy wiele towarów, nie wspominaj¹c o ekipie budowlanej.<p>
Mieliœmy równie¿ problemy z korzeniami starych drzew z Gorzkiego Wybrze¿a. Nie skutkowa³o nic, czego u¿yliœmy – stalowe siekiery, trucizna ani nawet magiczny ogieñ. Te przeklête korzenie utrudniaj¹ dalsz¹ rozbudowê po³udniowego przejœcia. Dopóki nie zdo³amy wynaj¹æ kompetentnej za³ogi, obawiam siê, ¿e nie bêdziemy w stanie rozszerzyæ naszej dzia³alnoœci poza skromny magazyn, który mamy teraz. Kiedy Wa¿niak o tym us³yszy, nie bêdzie zadowolony.<p></val>
	<!--
	Glossary: [Hla Oad -> Hla Oad ACTI^Act_banner_Hla_Oad] [King -> Król CLAS^King] [Mage -> Mag CLAS^Mage] [Poison -> Trucizna SPEL^poison] [Slave -> Niewolnik CLAS^Slave] [Steel Axe -> Stalowy topór WEAP^steel axe]
	-->
</record>
<record>
	<_id>NPC_FLAG</_id>
	<key>00DR_HlaOad_TongGuard</key>
	<val>M</val>
	<!--
	Glossary:
	-->
</record>
